# 13. Посчитаем-ка машинки

Дима сидел около шоссе и фиксировал цвета проезжающих машин. К вечеру у него получился следующий список:

| Цвет | Количество машин |
| - | - |
| Синий | 10 |
| Красный | 44 |
| Белый | 3 |
| Зеленый | 8 |
| Черный | 15 |

Дома он ввел полученные данные в программу для работы с электронными таблицами и получил приведенную ниже столбчатую диаграмму:

![](s13-1.png)

Как видно, на диаграмме не указано, какой столбец соответствует какому цвету.

## Вопрос

Какому цвету соответствует расположенный в середине столбец?

[Raadionupud]

A. Синему

B. Красному

C. Белому

D. Зеленому

E. Черному

## Ответ

Правильный ответ: A.

## Объяснение ответа

Упорядочив список Димы по количеству автомобилей, получим:

| Цвет | Количество машин |
| - | - |
| Белый | 3 |
| Зеленый | 8 |
| Синий | 10 |
| Черный | 15 |
| Красный | 44 |

Значит, расположенному в середине столбцу соответствуют данные о синих машинах.

## Категории

- Понимание информации
